爛賭有線 Sales 都溝到港女 ! 有無搞錯? ! 寧死不嫁連登仔 !

【本報訊】有線電視推銷員上門推銷時發現男住客智力偏低，以安裝Wi-Fi及內地電視頻道為名入屋，跟着視住客如人肉提款機，多次叫對方轉賬給他；又藉詞還款哄對方說出提款卡密碼，繼而偷卡提款。他被捕後向警方直認無論用甚麼理由，該名住客都會給他錢，另有一名中年婦及七旬老翁也中招，三人共被騙去11萬4千多元；其中在庇護工場任職的女事主更被騙去所有積蓄。推銷員昨認罪，但稱賭波賭馬已輸光，沒錢還款。

記者︰戴國輝

任職推銷員的被告陳常柏（34歲）昨在區域法院承認兩項以欺騙手段獲得財產及11項盜竊罪，辯方求情時稱被告因妻子懷孕，經濟壓力大增才犯案。法官還柙他至下月12日判刑。

被告於2016年11月開始轉職有線電視，他到藍田某公屋單位推銷，發現44歲男事主智力偏低，訛稱幫他安裝內地電視頻道珠江台和Wi-Fi，騙去事主2,800元。兩日後他食髓知味，藉詞可為事主買智能電視，和事主到櫃員機叫對方轉賬20,000元至他的戶口。被告其後索性直接問事主要錢，帶住客再到櫃員機轉賬2,000元及1.2萬元至自己戶口。
相關新聞：積蓄盡失 女事主：看電視是最大娛樂

騙交出提款卡密碼
十個月後，被告再造訪事主住所，訛稱會全數還款，擬每月還5,000元，但需要對方提供提款卡密碼，事主說出密碼，後來發現提款卡不知所終，同晚戶口遭被告提款1.8萬元。

至於53歲女事主則於同年8月26日被騙，被告自稱是有線職員前來維修，索取她的銀行卡及密碼，訛稱要辦理自動轉賬，盜取她4萬元。至9月9日被告身穿制服，向另一名71歲老翁聲稱有線客戶可以優惠價買智能電話，取得老翁的銀行卡及密碼，盜取1.9萬港元。

被告於同年10月被捕，警誡下稱：「冇錯，係我做嘅。」他其後透露，上門推銷時發現第一名男事主智力低於常人，故以不同理由哄騙對方，無論提出甚麼理由，男事主都會給他錢。有線電視表示，營業代表不會要求客戶提供自動櫃員機密碼。
案件編號：DCCC181/18、472/18

關連登仔咩事

妻子可能係蝗

呃9啲天生有缺陷既人正仆街

Agger